嚴正聲明：悼念和平記念日既花叫虞美人花（common poppy),唔撚係罌粟

屌你cctvb戇鳩鳩

⋯⋯⋯英國全國多地都有紀念活動，參加者都戴上紅色的罌粟花⋯⋯⋯

In Flanders fields the poppies blow

...無論怎樣看，對於最後這一點有位紅罌粟的擁護給報紙發帖說，歐洲戰地的紅罌粟是Corn Poppy，即苞米罌粟，中文又叫虞美人（學名Papaver rhoeas ），而不是鴉片花的罌粟（ Papaver somniferum ）

另外

...有趣的是，回到2010年，時值英國首相卡梅倫於和平紀念日前後率團訪問中國，於是英方成員無一不在襟前按例佩戴罌粟花。可是，此舉立即錯誤引發一場中英兩國之間的外交風波。當時中方成員認為，罌粟花會令人聯想到鴉片戰爭，挑起民族同仇敵愾的愁緒，所以要求對方把它除下 。惟英方拒絕，並稱「那朵小花」對他們有重大意義，因此所有人仍會繼續佩戴...

洋紫荊都變紫荊花啦
支那人on99

尋日唔係正日就一堆人鳩叫
今日係正日反而無人理

笑話黎 班人搵d野黎反淘寶
邊有人理幾十年前就改左禮拜日 又無11點全城默哀2分鐘呢個傳統

英國佬賣開opium

關ching你都支持gphone？

push